Теория:
Данный урок базируется на статье https://redux.js.org/recipes/structuring-reducers/normalizing-state-shape из официальной документации

Большинство приложений работают с данными, которые имеют вложенную структуру. Например, у постов в блоге есть автор и комментарии. У комментариев тоже есть авторы и могут быть лайки.

const blogPosts = [
  {
    id: 'post1',
    author: { username: 'user1', name: 'User 1' },
    body: '......',
    comments: [
      {
        id: 'comment1',
        author: { username: 'user2', name: 'User 2' },
        comment: '.....'
      },
      {
        id: 'comment2',
        author: { username: 'user3', name: 'User 3' },
        comment: '.....'
      }
    ]
  },
];

Работать с такой структурой напрямую тяжело по нескольким причинам:

Внутри неё дублируются данные, например, author. Из-за этого резко усложняется обновление.
Логика редьюсеров становится тем сложнее, чем больше вложенность
Правильный подход при работе с Redux — воспринимать его как реляционную базу данных. Данные внутри контейнера должны быть нормализованы. При таком взгляде каждый редьюсер может восприниматься как отдельная таблица в базе данных.

Основные принципы организации данных в контейнере:

Каждая сущность хранится в своём редьюсере.
Коллекция сущностей одного типа хранится в виде объекта, где ключи — идентификаторы объектов, а значения — сами объекты.
Порядок данных в этом объекте задаётся отдельным массивом состоящим только из идентификаторов.
Данные ссылаются друг на друга только по идентификаторам.
{
    posts : {
        byId : {
            "post1" : {
                id : "post1",
                author : "user1",
                body : "......",
                comments: ["comment1", "comment2"],
            },
            "post2" : {
                id : "post2",
                author : "user2",
                body : "......",
                comments: [],
            }
        },
        allIds : ["post1", "post2"]
    },
    comments : {
        byId : {
            "comment1" : {
                id : "comment1",
                author : "user2",
                comment : ".....",
            },
            "comment2" : {
                id : "comment2",
                author : "user3",
                comment : ".....",
            }
        },
        allIds : ["comment1", "comment2"]
    },
    users : {
        byId : {
            "user1" : {
                username : "user1",
                name : "User 1",
            },
            "user2" : {
                username : "user2",
                name : "User 2",
            },
            "user3" : {
                username : "user3",
                name : "User 3",
            }
        },
        allIds : ["user1", "user2", "user3"]
    }
}
Теперь данные нормализованы. Каждая сущность хранится в своём собственном редьюсере. Объект byId хранит сами сущности, а allIds - идентификаторы. Какие преимущества мы получили?

Данные не повторяются, а значит достаточно поменять только одно место при их изменении
Редьюсеры не имеют вложенности
Данные в таком виде легко извлекать и модифицировать




Задание:
Продолжаем улучшать наш todo. Добавим в него возможность изменять состояние завершенности задачи по клику. Если задача завершена, то она перечеркивается.

src/reducers/index.js
Реализуйте редьюсеры используя подход, описанный в теории

src/components/Tasks.jsx
Реализуйте функцию mapStateToProps